蔡玉玲被控虛假陳述查冊車牌 法庭裁定表證成立

港台《鏗鏘集》元朗7.21事件的編導蔡玉玲，被控虛假陳述查冊車牌，案件在西九龍裁判法院一連兩日審理，她的兩項控罪表證成立。

蔡玉玲在庭上表示，明白及不承認兩項「為着取得道路交通條件下的證明書，明知而作出在要項上虛假的陳述」罪名。

控方表示，只需要呈上其中一名證人、運輸署職員的兩份供詞，不需要傳召證人。控方讀出控辯雙方承認的事實，提到涉事私家車是控方第一證人，以一間公司名義在運輸署登記為車主，其後在另一間公司的東主同意下，以大埔一個地址作為登記地址。

被告於去年5月和6月兩次在網上查冊有關車輛的登記細節證明書，其後與另一名港台記者到有關的大埔地址，其後以電話進行採訪。

《鏗鏘集》於去年7月13日播出的《7.21誰主真相》中，包含電話訪問的節錄以及涉事公司的英文名稱。

控方其後讀出運輸署職員的供詞，當中提及申請車輛登記細節證明書流程，包括只提供三項申請用途讓申請人選擇，分別是進行法律程序、買賣車輛，或其他有關車輛及運輸事宜，如果沒有剔選任何一項將不能申請，申請人亦須確認明白和作出聲明。

cls 政府